東方報業集團將向《星島》發出律師信

身兼傳媒老闆、天主教徒、且經常將民主自由掛在口邊的壹傳媒黎智英，6月4日當晚在維園出席六四燭光祈禱會後，竟向正在場正常採訪的東方報業集團旗下記者爆粗恐嚇，除了「我實搞你」、「我影X咗你張相㗎」，並以「X你老母X」辱罵記者。當晚東網將事發經過的完整片段上載即時新聞，黎智英涉爆粗刑恐東方記者惹各界炮轟，惟《星島日報》今日報道事件時，竟指「片段經過剪輯，未能了解事件始末」。學者批評作為傳媒機構，《星島日報》未經查證，指控東網片段經過剪輯，做法不當，亦有搞搞震、幸災樂禍之嫌。

今日出版的《星島日報》，以「黎被指刑事恐嚇記者」標題報道事件，惟文章按片段覆述了當晚東方記者和黎智英的對話後，竟寫上「片段經過剪輯，未能了解事件始末」，意指東網播出的片段是經過刪剪，未必是事實的全部，有混淆事實，含沙射影之嫌。

城市大學專業進修學院學術統籌宋立功指，《星島》未經查證而指控片段曾被剪輯，做法不當：「我覺得《星島》應該要查證一下，如未查證前就突然加咗呢句，好明顯係佢指控或有理由相信東方有剪輯過。」他又謂，作為傳媒機構應小心處理事件，若未有查證就作此指控，對東方不公道，亦令人容易覺得《星島》「喺度睇戲咁」。

事實上，當晚黎智英突然走向東方記者，不由分說便大講粗口，還出言恐嚇，說「我實搞你」、「我影X咗你張相㗎」及「X你老母X」。由於事出突然，記者已將黎智英辱罵及恐嚇記者的內容拍下，並在東網完整播放，這就是事實的真相。

由於被質疑將新聞內容刪剪，涉及新聞道德，《星島》或涉失實，東方報業集團將向《星島》發出律師信，要求對方更正報道內容及道歉，東方報業集團並保留一切法律追究權利。

花生

星島幾時又整返篇東方賣百份起家的文

星島帶頭盔一句都被人告

鬼打鬼

其實食煙同食粉都係害人！！！

粉未vs煙仔

其實佢係咪百份報特派學者

煙仔：你大我呀

五條煙？

戴哂頭盔都等收律師信

做乜鳩

反而今次星島要戴頭盔？

認真 如果唔係無喇喇中間跳格 飛畫面

真係唔知有冇剪過

淨係剪頭尾既片你點知佢剪左頭尾

質疑係言論自由黎喎，質疑都唔得你就唔好話佔中啲人收左錢啦

但個質疑有冇證據先

如果唔洗證據下下都質疑得就無誹謗呢樣野

打左格 算唔算經過剪輯

垃圾東方咪報親黎智英都漢奸黎前漢奸黎後 我唔明點解黎智英唔告尻返垃圾東方

算

做法不當，亦有搞搞震、幸災樂禍之嫌。
無啦啦做乜用口語

食白粉有益身心